Jakob Hindow andis kohto een ülles, mis temmäl omma Welle Jaan Hindowi käest sada peab ollema 1867 aastal, haina ostmisse ja man kramiga eest arwato kokko			22 Rubla		1868 aastal Lehma ostmisse päle anto			28 Rubla		1 Särk anto			4 Rubla		1 kassok 1 nahk			5 Rubla		Kewwädi linno ma ostmisse päle anto			10 Rubla		Süggisi linnama ostmisse päle anto			10 Rubla		1869 aastal Karl Rämmäski käest kätte sanod Jakobi wölg rahha			28 Rubla		Niggola päiw anto kewwädi			4 Rubla		Süggisi niggula päiw anto			3 Rubla		1870 aastal Saapa ostmisse päle anto			3 Rubla		1868 1 wankrerattid anto			5 Rubla		1 hobbese täis riisto			7 Rubla		1 pihtsärk			2 Rubla		1869, üts kübbär anto			90 kop		1871 ütte ree rauwad anto			80 kop		1879 aastal 1 wikkat 2 Zirpi			1 Rubla		Kokko			133 Rubla 70 kop		
9 R 30 kop ollewa ärrä sanod taggasi
Jakob Hindow nõuwap welle Jaan Hindowi käest seddä rahha nüüd kätte 124 R 40 kop
Jaan Hindow andis ülles, et temmäl om anda omma Welle Jakob Hindowil 104 Rubla agga rohkemb mitte üts kross Ja sest 104 Rubla wõllast peab ollema ärrä masseto 22 Rubla ja massa peab weel ollema 82 Rubla. Jaan üttel Jakobi käest sanod1			Aino päl			22 R		2			Lehmä ostmisse päle			26 R		3			Linna ma ostmisse päle kewwädi			10 R					Süggisi linnama ostmisse päle			7 R					Rämmäni käest sano			28 R					Niggola päiw			4 R					Süggisi niggula päiw			3 R					1 kübbär			90 kop					Ree rauwad			80 kop					2 Zirpi			36 kop		Kokko			102 Rubla 6 kop		
Nüüd Sest rahhast peab ärra ollema masseto 22 Rubla. Jääp weel massa 80 Rubla 6 kop.
Tunnistust kumbagil ei pea ollema.
riista ülle kaemisse perräst jääs polele.
